\begin{task}{31.15}
   Установить, какие из следующих пар прямых скрещиваются, параллельны,
   пересекаются или совпадают; если прямые параллельны, написать уравнение
   плоскости, их содержащей; если прямые пересекаются, написать также уравнение
   плоскости, их содержащей, и, кроме того, найти их точку пересечения.\\
   1)
   \begin{equation*}
     \setlength{\jot}{10pt}
     \begin{aligned}
       &
       \begin{cases}
         x = 9t,  \\
         y = 5t,  \\
         z = -3 + t
       \end{cases}
       \quad
       \text{и}
       \quad
       \begin{cases}
         2x-3y-3z-9=0,  \\
         x-2y+z+3=0;
       \end{cases}
     \end{aligned}
   \end{equation*}
   2)
   \begin{equation*}
     \setlength{\jot}{10pt}
     \begin{aligned}
       &
       \begin{cases}
         x = t,  \\
         y = -8-4t,  \\
         z = -3-3t
       \end{cases}
       \quad
       \text{и}
       \quad
       \begin{cases}
         x + y -z = 0,  \\
         2x-y+2z = 0;
       \end{cases}
     \end{aligned}
   \end{equation*}
   3)
   \begin{equation*}
     \setlength{\jot}{10pt}
     \begin{aligned}
       &
       \begin{cases}
         x = 3+t,  \\
         y = -1 + 2t,  \\
         z = 4
       \end{cases}
       \quad
       \text{и}
       \quad
       \begin{cases}
         x - 3y + z = 0,  \\
         x + y - z + 4 = 0;
       \end{cases}
     \end{aligned}
   \end{equation*}
   4)
   \begin{equation*}
     \setlength{\jot}{10pt}
     \begin{aligned}
       &
       \begin{cases}
         x = -2+3t,  \\
         y = -1,  \\
         z = 4 - t
       \end{cases}
       \quad
       \text{и}
       \quad
       \begin{cases}
         2y - z + 2 = 0,  \\
         x - 7y+3z - 17 = 0.
       \end{cases}
     \end{aligned}
   \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1} =
      \begin{bmatrix}
        9  \\
        5  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_2} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        2  & -3  & -3  \\
        1  & -2  & 1
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -9  \\
        -5  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $A_1(0,0,-3) \in l_1$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        0 - 0 -3 \times (-3) - 9 =0,  \\
        0 - 0 -3 + 3 = 0.
      \end{cases}
      \implies
      A_1 \in l_2
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\vect{a_1} \parallel \vect{a_2}$, прямые имеют общую точку $\implies$ они
  совпадают.\\
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1}=
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -4  \\
        -3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_2} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        1  & 1  & -1  \\
        2  & -1  & 2
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -4  \\
        -3
      \end{bmatrix}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $A_1(-1,-4,0) \in l_1$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -1 -4 = -5 \neq 0
      \implies
      A_1 \notin l_2
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\vect{a_1} \parallel \vect{a_2}$, точка первой прямой не принадлежит второй
  прямой $\implies$ прямые параллельны. \\
  $A_2(0,0,0) \in l_2$. \\
  Уравнение плоскости параллельных прямых:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{b} = \overrightarrow{A_1A_2} =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        4  \\
        0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        x  & y  & z  \\
        1  & -4  & -3  \\
        1  & 4  & 0
      \end{vmatrix}
      =
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        x  & y  & z  \\
        1  & -4  & -3  \\
        1  & 4  & 0
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        x  & y  & z  \\
        0  & -8  & -3  \\
        1  & 4  & 0
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        x  & y-4x  & z  \\
        0  & -8  & -3  \\
        1  & 0  & 0
      \end{vmatrix}
      =
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      12x - 3y + 8z = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1} =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        2  \\
        0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_2} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        1  & -3  & 1  \\
        1  & 1  & -1
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        2  \\
        4
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $A_1(3,-1,4) \in l_1$, $A_2(-2,0,2) \in l_2$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{b} = \overrightarrow{A_1A_2} =
      \begin{bmatrix}
        -5  \\
        1  \\
        -2
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Проверим, компланарны ли $\vect{a_1}$, $\vect{a_2}$, $\vect{b}$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        1  & 2  & 0  \\
        2  & 2  & 4  \\
        -5  & 1  & -2
      \end{vmatrix}
      =
      2
      \begin{vmatrix}
        1  & 2  & 0  \\
        1  & 1  & 2  \\
        -5  & 1  & -2
      \end{vmatrix}
      =
      2
      \begin{vmatrix}
        1  & 0  & 0  \\
        1  & -1  & 2  \\
        -5  & 11  & -2
      \end{vmatrix}
      \neq
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\vect{a_1} \nparallel \vect{a_2}$; $\vect{a_1}$, $\vect{a_2}$, $\vect{b}$ не
  компланарны $\implies$ прямые скрещиваются. \\
  4)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1} =
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        0  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_2} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        0  & 2  & -1  \\
        1  & -7  & 3
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -1  \\
        -1  \\
        -2
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\vect{a_1} \nparallel \vect{a_2}$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = -2+3t,  \\
        y = -1,  \\
        z = 4 - t,  \\
        2y - z + 2 = 0,  \\
        x - 7y+3z - 17 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        -2 - 4 + t + 2 = 0,  \\
        -2 + 3t + 7 + 12 - 3t - 17 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        t = 4,  \\
        0 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Прямые пересекаются в точке $X(10,-1,0)$.\\
  Уравнение плоскости пересекающихся прямых:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        x - 10  & y + 1  & z  \\
        3  & 0  & -1  \\
        -1  & -1  & -2
      \end{vmatrix}
      =
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        x - 10  & y + 1  & z  \\
        3  & 0  & -1  \\
        -1  & -1  & -2
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        x + 3z - 10  & y + 1  & z  \\
        0  & 0  & -1  \\
        7  & 1  & 2
      \end{vmatrix}
      =
      0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + 3z - 10 - 7y - 7 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x - 7y + 3z - 17 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
